<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
        <title>Gregor Sturm - Outdoor und Reiseblog</title>
        <description>Gregor Sturm - Outdoor und Reiseblog - Gregor Sturm</description>
        <link>http://ut.gregor-sturm.de</link>
        <atom:link href="http://ut.gregor-sturm.de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Sat, 19 Nov 2016 10:31:44 +0100</lastBuildDate>
        <pubDate>Sat, 19 Nov 2016 10:31:44 +0100</pubDate>
        <ttl>60</ttl>


        <item>
                <title>Tromsø - Ein Wochenende in der Polarnacht</title>
                <description>&lt;p&gt;Nachdem es pünktlich zu Neujahr wieder zu regenen angefangen hatte, war die Freude über die 60cm Pulverschnee und die hervorragenden Bedingungen zum Langlaufen schnell wieder verpufft. So kam es uns es gerade Recht, dass wir für das erste Wochenende im neuen Jahr einen Ausflug nach Tromsø geplant hatten. Geregnet hatte es zwar auch dort, aber es hatte zumindest noch ein bisschen Schnee.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach 18 gescheiterten Anfragen auf Couchsurfing beschlossen wir kurzerhand die &lt;a href=&quot;http://www.alastairhumphreys.com/microadventures-3/year-microadventure-2/&quot;&gt;Microadventure&lt;/a&gt;-Challenge für Januar abzuhaken und im Stadtpark in Tromsø zu zelten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;das-basecamp&quot;&gt;Das Basecamp&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bepackt mit Rucksäcken und einem Skisack, gefüllt mit Tourenski, Campingkocher und Zelt, verließen wir den Flughafen in Tromsø. Die Stadt hat in etwa 70.000 Einwohner und besteht aus einer Insel im Fjord und einem weiteren Stadtteil auf dem Festland. Da die Insel nicht so groß ist, konnten wir vom Fluhafen zu Fuß losgehen. Die Straßen waren unangenehm glatt. Eine Straße mussten wir sogar umgehen, weil wir dort mit Gepäck unmöglich hochgekommen wären. Unser Ziel war der Hügel in der Mitte der Insel, wo wir unweit von einem See und einer Langlaufloipe unser “Basecamp” errichteten. Ob Campen dort erlaubt ist, weiß ich nicht. Eine große Rolle spielte das sicher nicht, weil das Zelt eh nur für ein paar Stunden in der “Mittagsdämmerung” zu erkennen war. Die Sonne hat man in Tromso seit Ende November nicht mehr zu Gesicht bekommen und das wird auch noch bis Ende Januar so bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link basecamp &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/DSC07088.jpg&quot; title=&quot;Unser Basecamp&quot; rel=&quot;basecamp&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/DSC07088-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.basecamp').colorbox({rel: '.basecamp', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;##Polar Night Halfmarathon
Am nächsten Tag fand der Hauptprogrammpunkt unserer Reise statt: Der &lt;a href=&quot;http://www.msm.no/polar-night-halfmarathon.242499.en.html&quot;&gt;Polar Night Halfmarathon&lt;/a&gt;.
Über 1000 Läufer finden sich für dieses Event in Tromsø ein. Um die Teilnehmer vor Beginn des Rennens warmzuhalten fand auf dem Stadtplatz ein flashmob-artiger warmup-dance statt (sehr amüsant!). Die Laufstrecke war weniger spektakulär: Auf verschneiten Radwegen führte sie bis zum Flughafen und wieder zurück. Aus unserer Hoffnung unter Nordlichter zu Laufen wurde nichts. Dafür schneite es – was den Lauf noch viel gemütlicher machte.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link msm &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/warmup-dancing.jpg&quot; title=&quot;Warmup-Dancing vor dem Halbmarathon. (Quelle: &amp;lt;a href=&amp;quot;msm.no&amp;quot;&amp;gt;msm.no&amp;lt;/a&amp;gt;)&quot; rel=&quot;msm&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/warmup-dancing-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link msm &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/start.jpg&quot; title=&quot;Am Start... (Quelle: &amp;lt;a href=&amp;quot;msm.no&amp;quot;&amp;gt;msm.no&amp;lt;/a&amp;gt;)&quot; rel=&quot;msm&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/start-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.msm').colorbox({rel: '.msm', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;##Skarvassbu
Große Lust noch eine Nacht im Zelt zu verbringen hatten wir nicht. Nachdem es eh immer dunkel ist, befanden wir, dass es keinen Unterschied macht, wann man auf Tour ist. Deshalb beschlossen wir, noch in der selben Nacht auf eine nahe gelegene &lt;a href=&quot;http://ut.no/hytte/3.1966/&quot;&gt;Berghütte&lt;/a&gt; aufzusteigen. Nachdem wir mit einem sehr schmackhaften Burger unseren Energiehaushalt wieder aufgebessert hatten, begaben wir uns also zurück zu unserem Zelt, holten unsere Ski und
packten unsere Rucksäcke. Zunächst marschierten wir ca. eine Stunde zu Fuß durch die Stadt und über die Brücke aufs Festland. Dort waren die Straßen endlich ausreichend verschneit und wir konnten unsere Ski anlegen. Während wir gerade dabei waren unsere Felle zu befestigen, kam eine Passantin vorbei:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;You go skiing now!?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Offensichtlich eine rhetorische Frage. Sie drehte sich wieder um und schüttelte den Kopf. Während Sie weiterging konnten wir noch ein gemurmeltes “Crazy…” hören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bald hatten wir die Stadt hinter uns gelassen und folgten einer Langlaufloipe in das Tromsdal hinein. Der vom Mond erleuchtete &lt;a href=&quot;http://no.wikipedia.org/wiki/Tromsdalstinden&quot;&gt;Tromsdalstinden&lt;/a&gt; ragte dabei mit seinen 1238m, die quasi aus dem Nichts erwachsen, sehr markant vor uns auf. Bald lag die Waldgrenze unter uns und wir hatten eine fantastische Aussicht auf die erleuchtete Stadt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen halb zwei erreichten wir die Hütte. Oder besser gesagt die Hütten. Eine Größere, eine Kleinere und das obligatorische Toilettenhäuschen. Die Größere fanden wir schon belegt vor. Einer der Gäste stellte sachlich fest: “Oh, you arrive late!”. 
Die kleinere Hütte war noch komplett frei. Kurz darauf prasselte ein Feuer prasselte im Ofen und die Cabin wurde langsam aber sicher gemütlich warm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Sonntag war das Wetter schlecht. Die Sicht noch schlechter. Nachdem wir die Dämmerung schon halb verschlafen hatten, beschlossen wir trotz allem noch kurz auf Tour zu gehen, kehrten aber relativ bald wieder um, um noch problemlos zur Hütte zurückzufinden. Erst in der Nacht klarte es wieder auf und wir bekamen doch noch Nordlichter zu sehen. Zwar nicht ganz so stark wie auf den &lt;a href=&quot;http://gregor-sturm.de/de/norway/2014/10/18/lofoten/&quot;&gt;Lofoten&lt;/a&gt;, aber die grünen Schimmer über dem
verschneiten Tromsdalstinden hatten trotzdem etwas Magisches.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link tromso &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/DSC07091.jpg&quot; title=&quot;Der Start unserer Skitour. Im Hintergrund sieht man die Eismeerkathedrale.&quot; rel=&quot;tromso&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/DSC07091-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link tromso &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/DSC07094.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;tromso&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/DSC07094-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link tromso &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/DSC07096.jpg&quot; title=&quot;Blick auf die Stadt&quot; rel=&quot;tromso&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/DSC07096-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link tromso &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/DSC07102.jpg&quot; title=&quot;Cabin-Book-Art&quot; rel=&quot;tromso&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/DSC07102-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link tromso &quot; href=&quot;/images/gallery/2015-01-05_tromso/DSC07104.jpg&quot; title=&quot;Blick auf den Tromsdalstinden von der Hütte&quot; rel=&quot;tromso&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2015-01-05_tromso/DSC07104-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.tromso').colorbox({rel: '.tromso', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2015/01/05/tromso</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2015/01/05/tromso</guid>
                <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Zwischenbericht</title>
                <description>&lt;p&gt;Während ich dies schreibe befinde ich mich auf der Reise zurück nach München und nutze die Zeit am Flughafen und im Flugzeug, um die letzen Monate noch einmal in Ruhe revuepassieren zu lassen.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ich-habe-eine-menge-erlebt&quot;&gt;Ich habe eine Menge erlebt!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich kann mich noch ziemlich genau daran erinnern, wie ich das letzte mal an diesem Flughafen war. Das war im August. Es regnete. Alles war grau und kalt. Ich kannte niemanden hier; ich war komplett auf mich allein gestellt. Ich war skeptisch ob es mir gefallen würde und zweifelte sogar kurz, ob ich es mehrere Monate hier aushalten würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neue Leute zu treffen geht schnell. Bereits am nächsten Tag war ich bei schönstem Wetter mit einigen anderen Austauschstudenten auf einer ausgedehnten Wanderung in der Bymarka unterwegs. Es ist interessant zu beobachten, dass ich die meisten Leute, mit denen ich dann im Laufe des Semesters viel gemeinsam unternommen haben bereits von dieser Wanderung kenne. Irgenwie scheint man an den Leuten hängen zu bleiben, die man als erstes trifft. Weitere Studenten lernte ich während der
Orientierungswoche kennen. Mit der Zeit ließ dann die “Everybody wants to get to know everybody”-Stimmung nach und die übliche Bildung von Cliquen begann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Orientierungswoche wurde gefolgt von Vorlesungen und Seminaren (eher wenig) und Wanderungen oder andere verrückte Aktionen (eher mehr). Wir haben den Snøhetta bei Nacht erklommen. Wir haben den Storsylen im Nebel und bei Orkanböen überquert. Wir haben auf einer Skisprungschanze biwakiert. Wir waren im Dezember Eisbaden im Fjord. Dies sind Momente, an die ich mich wohl immer erinnern werde. Dazu kommen gemütliche Nachmittage, Abende und Nächte in Moholt. Die größzügigen
Gemeinshaftsräume und die kurzen Wege im Wohnheim waren dafür sehr entgegenkommend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel zu schnell kam der Dezember und die Zeit des Abschieds näher. Meinen ursprünglichen Plan im Winter ein Praktikum zu machen, gab ich auf und beschloss stattdessen meine Bachelorarbeit in Trondheim zu schreiben. Die Verlängerung war zwar kurzfristig organisiert, ließ sich aber relativ problemlos durchführen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn ich zurückkommen werde – viele der Austauschstudenten blieben nur ein Semester in Trondheim. Es ist komisch, sich von Leuten zu verabschieden, mit denen man viel unternommen hat, die ich möglicherweise sogar als gute Freunde bezeichnen würde, aber von denen ich die meisten wahrscheinlich nie wieder sehen werde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ich-habe-einen-teil-von-norwegen-gesehen&quot;&gt;Ich habe einen Teil von Norwegen gesehen.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rund um Trondheim bin ich ganz schön herumgekommen. Ich war auf fünf der NTNUI-cabins, vier DNT cabins und auf vielen Touren in der Bymarka und Estensdadsmarka. Ich war in drei verschiedenen Nationalparks beim Wandern: Trollheimen, Rondane und Dovrejell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den Norden habe ich es immerhin bis auf die Lofoten geschafft und dort einige unvergessliche Tage verbracht. Tromsø steht jetzt im Januar an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was mir noch fehlt sind die Fjord-Regionen im Süden. Und natürlich unzählig viele andere Gebiete die es noch zu entdecken gibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz werde ich Norwegen wohl nie abhaken können, aber das ist ja ein altbekanntes Problem, dass die To-Do-Liste immer länger wird, je mehr man reist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ich-habe-eine-menge-gelernt&quot;&gt;Ich habe eine Menge gelernt!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich habe gelernt wie man Bier braucht und Bircher Müsli zubereitet. Ich habe gelernt Jass zu spielen, den Refrain von &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=EGfCSrrlNxo&quot;&gt;“Titelgschicht”&lt;/a&gt; zu grölen und dass Engadiner Nusstorte einfach geil ist. Ich habe gelernt Cabin-Trips zu organisieren, aber wohl immer noch nicht, die Marschzeiten richtig einzuschätzen. Ich habe gelernt, dass Wanderwege immer im Sumpf verlaufen; wenn nicht, dann ist man falsch. Ich habe gelernt einen &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=TUHgGK-tImY&quot;&gt;Trucker’s Hitch&lt;/a&gt; zu knoten und dass &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ua1FAlHt_Ys&quot;&gt;Cabins&lt;/a&gt; nicht nur
Hütten, sondern eine Lebenseinstellung sind. Ich habe gelernt, dass Norwegen ein gefährlicher Ort für elektronische Geräte ist und (als direkte Folge) dass ich eigentlich kein Smartphone brauche. Ich habe gelernt wie man Quidditch spielt. Ich habe gelernt zu Fotografieren, aber auch, dass der Moment wichtiger ist, als das Foto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Wichtigste ist aber wohl die Erasmus-Botschaft: Wir kommen zwar aus verschiedenen Ländern mit verschiedenen Kulturen, aber wir sind vor allem eines:
Europäer. Wir müssen das obsolete nationale Denken ablegen und zusammenarbeiten!&lt;/p&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/12/15/zwischenbericht</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/12/15/zwischenbericht</guid>
                <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Julegrøt og Pepperkaker</title>
                <description>&lt;p&gt;Es weihnachtet! Inzwischen auch in Norwegen. Anders als zu Hause halten sich die Supermärkte hier sehr konsequent zurück. Erst im November gibt es erste “Pepperkaker” (dünne, trockene Lebkuchen) zu kaufen und die ersten Dekorationen werden angebracht. Wenn es aber dann mal soweit ist, dann ist alles “Jul” (Weihnachten). Die Milch bekommt ein neues Design. Man trinkt nur noch Juleøl (Weihnachtsbier). In den Kaffees gibtes Julekaffe. &lt;!--more--&gt;Und man isst Julegrøt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Norweger haben eine Vorliebe für “grøt” aller Art. Es gibt Risgrøt (Milchreis), Rømmegrøt (“norwegischer Sauerrahmbrei” - sehr lecker!), Potetgrøt (Kartoffelpürree), Grisgrøt (Griesbrei), Havregrøt (Haferbrei) und jetzt eben auch noch Julegrøt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergangene Woche war ein Treffen mit dem Quidditchteam um ebendieses zu verspeisen. Julegrøt ist nichts anderes als Milchreis. Nur eben Weihnachtsmilchreis. Traditionell wird eine geschälte Mandel darin versteckt, wer sie findet bekommt -  ähnlich der französichen Galette des Rois - eine Belohnung. Mysteriöserweise ist unsere Mandel verschwunden, so mussten wir den Belohnungsschokofrosch kollektiv verspeisen.
Nebst dem Julegrøt wurden natürlich auch noch fleißig Pepperkaker gebacken und genascht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Wochenende war auch auf der &lt;a href=&quot;/de/norway/2014/08/15/orientation-week/#die-ersten-wanderungen&quot;&gt;Studenterhytta&lt;/a&gt; Weihnachtsstimmung angesagt. Tagsüber wurde eifrig Weihnachtsschmuck gebastelt und die Hütte dekoriert. Gegen Abend wurde dann zum “Julegildet” (Weihnachtsschmaus) geladen. Es gabe “Julepølse” (Weihnachtswürste) und Schweinebraten mit Blaukraut. Letzteres steigerte auch meine Vorfreude bald mal wieder nach Hause zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Abend verbrachte ich dann größtenteils in der Sauna und im Hot-Tub. Nachts, gegen zwei Uhr beschloss ich noch, auf den nahegelegenen Gråkollen aufzusteigen. Eine kleine Gruppe spontaner Italiener und Franzosen schloss sich mir an. Von dort oben hatte man in dieser sternklaren Nacht einen hervorragenden Ausblick auf die Lichter von Trondheim - und konnte am Horizont einen günlichen Steifen Nordlichter über dem Fjord bestaunen. So einen Anblick hat man nicht alle
Tage.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link jul &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_20-32-15.jpg&quot; title=&quot;© Ondřej Hujňák&quot; rel=&quot;jul&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_20-32-15-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link jul &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_20-36-26.jpg&quot; title=&quot;© Ondřej Hujňák&quot; rel=&quot;jul&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_20-36-26-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link jul &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_20-45-51.jpg&quot; title=&quot;© Ondřej Hujňák&quot; rel=&quot;jul&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_20-45-51-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link jul &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_21-06-08.jpg&quot; title=&quot;© Ondřej Hujňák&quot; rel=&quot;jul&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-22_julegrot/2014-11-22_21-06-08-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link jul &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-22_julegrot/2014-11-23_00-58-38.jpg&quot; title=&quot;© Ondřej Hujňák&quot; rel=&quot;jul&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-22_julegrot/2014-11-23_00-58-38-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link jul &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-22_julegrot/2014-11-23_00-59-06.jpg&quot; title=&quot;© Ondřej Hujňák&quot; rel=&quot;jul&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-22_julegrot/2014-11-23_00-59-06-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.jul').colorbox({rel: '.jul', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;weihnachtssonne&quot;&gt;Weihnachtssonne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;P.S. So langsam wird es dunkel. Dieses Bild wurde um 12 Uhr mittags aufgenommen. Man muss schon Glück haben, wenn man jetzt noch ein paar Sonnenstrahlen abbekommen will. Gegen 10 Uhr wird es hell und gegen 16 Uhr ist es schon stockdunkel.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sun &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-22_julegrot/DSC00015.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sun&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-22_julegrot/DSC00015-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.sun').colorbox({rel: '.sun', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/11/22/julegrot-og-pepperkaker</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/11/22/julegrot-og-pepperkaker</guid>
                <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>NSM - Orientierungslaufwettkampf</title>
                <description>&lt;p&gt;Irgendwann im September stattete ich der &lt;a href=&quot;http://org.ntnu.no/ogruppa/wp/?page_id=111&quot;&gt;Bananen Bar&lt;/a&gt; einen Besuch ab, um mir die NTNUI Orientering Teamwear zu holen (genau, unter anderem auch diese fancy grün-gelbe Windjacke auf dem Foto). Die Bananen Bar ist eine von zehn &lt;em&gt;O-Kjøkken&lt;/em&gt; (OL-Küchen). &lt;!--more--&gt;Das sind WGs im Studentenwohnheim in Moholt, in denen ausschließlich Orientierungsläufer wohnen und sind alle mehr oder weniger kreativ ausgestattet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bananen-Bar ist berümt-berüchtigt. Große OL-Parties werden dort gefeiert, bei denen Stühle aus dem Fenster fliegen. Statt eines Tisches und Stühlen gibt es dort nur noch eine Sitzecke.An der Wand wurde eine Bar eingebaut, an der nebst allerlei Spirtuosen selbstvergorener Wein ausgeschenkt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaum eingetreten, bekam ich schon den Spitznamen “Jochen zwei” verpasst. Jochen (eins) war ein ehemaliger Austauschstudent aus Deutschland, der ebenfalls NTNUI Orientering beigetreten war. Ich solle seine Nachfolge übernehmen. Von Jochen könne man lernen, wie man richtig feiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Diskussion wandte sich wieder dem Orientierungslauf zu. Warum ich denn nicht bei &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.huoghei.com/&quot;&gt;Hu&amp;amp;Hei&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; mitgelaufen sei.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Hmm, I don’t know. But what about NSM? I could participate there!”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“Oh, NSM! That’s more about drinking!”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Den Wahrheitsgehalt dieser Aussage sollte ich zwei Monate später herausfinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwa eine viertel Stunde später verließ ich die Bananen Bar (dank des Verkaufstalents des “Gear Guys”) bis zu den Socken mit NTNUI-Kleidung ausgestattet. Die Rechnung für die Kleidung wurde mir im Übrigen auf einem Teebeutel ausgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;der-wettkampf&quot;&gt;Der Wettkampf&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://org.ntnu.no/ogruppa/sportslig/arr/nsm2014/&quot;&gt;NSM&lt;/a&gt; ist die (inoffizielle) nordische Studentenmeisterschaft im Orientierungslauf. Dieses Jahr hatte der NTNUI die große Ehre dieses Event in Trondheim auszurichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergangenes Wochenende war es dann soweit. Der Auftakt der Veranstaltung begann mit einem Nachtsprint in Trondheim. Das läuft in etwa so ab: Eine Meute Läufer rüstet sich mit &lt;a href=&quot;http://www.sport8.no/product.php?id_product=566&quot;&gt;Strinlampen der Superklasse&lt;/a&gt; aus, bekommt eine Karte in die Hand gedrückt und rennt durch die dank 3400 Lumen auf dem Kopf nicht mehr ganz so dunkle Stadt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusammen mit einem anderen Austauschstudenten, den ich überzeugt hatte mitzulaufen wartete ich der Kälte auf den Start. Wir waren uns einig: “We are a bunch of idiots!”. Wir hatten nur Stirnlampen, die definitiv nicht der Spitzenklasse angehören. Zudem hatte ich null Erfahrung in Wettkämpfen dieser Art und wir hatten herausgefunden, dass manche der Teilnehmer schon Weltmeistersiege errungen hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einmal mit dem Laufen angefangen, hatten wir dann doch unseren Spaß und nach ein paar anfänglichen Navigationsproblemen fand ich alle Controls ohne größere Schwierigkeiten. Nach dem Rennen trafen sich alle Läufer zur Halloweenparty im Stundentersamfundet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Tag, Samstag, stand der Langdistanzlauf auf dem Programm. Der Wettkampf fand etwas außerhalb von Trondheim statt. 11,6 km Luftline zwischen den Controls ging es durch Wald und Sumpf. Nach etwa einer Stunde Laufen erreichte ich ziemlich erschöpft die “Arena” (auch “Drinking Control” genannt). Anstatt einem Verpflegungszelt oder dergleichen nahm ich nur eine Menge Lärm und viele Leute wahr. Ich wollte mich gerade auf den Weg in Richtung des nächsten Postens machen, als ich meine Freunde aus der Bananen-Bar wiedererkannte.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Hey, Jochen zwei!”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Die beiden hatten eine Flasche in der Hand. Ich ahnte Schlimmes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“You have to empty that!”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“But…”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“You won’t win the prize money anyway! So you can drink!”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Das war wohl nicht ganz falsch. Tapfer nahm ich einige Schlucke. Hätte ich auch nur etwas mehr genommen, wäre ich wohl (wie so manch anderer) auf der Stelle dort liegen geblieben. Leicht benommen warf ich einen Blick auf die Karte und peilte den nächsten Posten an. Die zweite Hälfte des Rennens hatte ich noch vor mir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach weiteren eineinhalb Stunden erreichte ich das Ziel und war wieder in der “Arena”.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Hey, Jochen zwei!”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Diesmal kam ein Bananenbar-Bewohner mit einem Plastikkanister selbstvergorenem Wein.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Open your mouth!”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“But…”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“You completed your first Orientering-Race! You have to party!”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wiederwillig ließ ich mir einige Schlucke einflößen. Wasser wäre mir erst mal lieber gewesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erst jetzt hatte ich Zeit das ganze Chaos wahrzunehmen. Die Arena war nichts anderes als ein bewaldeter Hügel. Irgendwo brannte ein großes Feuer. Ab und zu meinten Leute sie müssten mitten hindurch springen. Auf dem Waldboden verteilt lagen unzählige Flaschen und Dosen. Dazwischen wohl so an die 100 eher mehr als weniger besoffene Norweger (und nein, das ist &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; doppelt gezählt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als sich der Nachmittag dem Ende zuneigte wurde die Meute mit Shuttlebussen zurück nach Trondheim befördert. Später abends fand ein Bankett mit Preisverleihung statt. Erstaunlicherweise hatten die meisten es doch noch dorthin geschafft. Allerdings wurden die ersten noch vor dem Essen von der Security des Hauses verwiesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einem ordentlichen Essen folgte die Preisverleihung. Nach Feierlicher Übergabe der Medallien und Schecks, wurden die Weltklasse Läufer (und Läuferinnen) dazu aufgefordert, ihre Hose auszuziehen. Die meisten ließen
sich es nicht nehmen, dem Wunsch des Publikums zu folgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Sonntag wurder der Wettkampf mit einer Staffel abgeschlossen. Bemerkenswert war hier ein Team aus drei Franzosen. Nachdem der Wettkampf schon seit einer geraumen Zeit beendet war (das Ziel-Zelt wurde bereits abgebaut) war der dritter Läufer der Gruppe noch immer irgendwo unterwegs. Wir unterhielten uns mit dem Rest der Gruppe. Einer von ihnen stellte fest:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;“Oh, I should have taken the controls in the right order? I didn’t know that!”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“What about your third man?”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“We don’t know. Probably he’s lost…”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ob der arme Kerl immer noch durch Trondheim irrt? – Ich weiß es nicht.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link nsm &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-02_nsm/logo.png&quot; title=&quot;Logo des Wettkampfes&quot; rel=&quot;nsm&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-02_nsm/logo-thumb.png&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link nsm &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-02_nsm/map.jpg&quot; title=&quot;Ausschnitt der OL-Karte&quot; rel=&quot;nsm&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-02_nsm/map-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link nsm &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-02_nsm/finish.jpg&quot; title=&quot;Zieleinlauf der Staffel&quot; rel=&quot;nsm&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-02_nsm/finish-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link nsm &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-11-02_nsm/night.jpg&quot; title=&quot;Nachtsprint&quot; rel=&quot;nsm&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-11-02_nsm/night-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.nsm').colorbox({rel: '.nsm', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/11/02/nsm</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/11/02/nsm</guid>
                <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Lofoten</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;anreise-mit-den-hurtigruten&quot;&gt;Anreise mit den Hurtigruten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dank eines Sonderangebots konnten wir mit dem Hurtigrutenschiff von Trondheim nach Bodø fahren. Normalerweise (oder zumindest könnte man angesichts der restlichen Passagiere den Eindruck gewinnen) können sich das nur deutsche Rentner leisten. Wir waren auf dem ältesten Schiff der Flotte untergebracht.&lt;!--more--&gt; Das hatte zwar keinen Schnickschnack wie Swimmingpools zu bieten, aber dafür umso gemütlichere Salons mit Bar. Dank guten Wetters konnten wir eh
die meiste Zeit in den Liegestühlen auf Deck verbringen und die gigantische Fjordlandschaft der norwegischen Küste genießen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich als Postschiffe eingesetzt, sind die Hurtigruten heute überwiegend touristisch. Umso verblüffter war ich, wie groß nach wie vor der Stellenwert dieser Schiffe für manch kleinere Städte spielt. Zu abgelegen für Zugverbindungen und größere Straßen, zu klein für einen Flughafen ist der Schiffverkehr die einzige sinnvolle Verkehrsanbindung. Die Hurtigruten liefern dort nach wie vor Pakete aus und wurden von den Einwohnern mit großer Begeisterung am Hafen in Empfang genommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach in etwa einem Tag auf See erreichten wir Bodø, eine bemerkenswert unspektakuläre Stadt nördlich des Polarkreises. Von dort setzten wir mit der Fähre nach Moskenes auf die Lofoten über.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1212_DSC_0059.jpg&quot; title=&quot;letzter Blick auf Trondheim.&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1212_DSC_0059-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1411_DSC00271.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1411_DSC00271-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1430_DSC_0077.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1430_DSC_0077-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1431_DSC_0078.jpg&quot; title=&quot;Chefsessel auf Deck.&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1431_DSC_0078-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1733_DSC00273.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1733_DSC00273-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1741_DSC00284.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1741_DSC00284-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1758_DSC_0131.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1758_DSC_0131-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_1814_DSC_0141.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_1814_DSC_0141-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_2030_DSC_0155.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_2030_DSC_0155-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141010_2056_DSC_0180.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141010_2056_DSC_0180-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141011_0824_DSC_0235.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141011_0824_DSC_0235-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141011_1432_DSC00314.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141011_1432_DSC00314-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141011_1656_DSC00339.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141011_1656_DSC00339-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link hurtigruten &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141011_1730_DSC00347.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;hurtigruten&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141011_1730_DSC00347-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.hurtigruten').colorbox({rel: '.hurtigruten', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;reine&quot;&gt;Reine&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unsere erste Unterkunft waren die &lt;em&gt;Eliassen Rorbuer&lt;/em&gt; in Reine. Rorbuer sind alte Fischerhäuser, die halb auf Stelzen in den Fjord hinein gebaut sind. Mit diesen hatte unsere Unterkunft – abgesehen von den Stelzen – wenig zu tun. Positiv überrascht betraten wir eine moderne Ferienwohnung, die ich jedem nur wärmstens weiterempfehlen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für unseren ersten Tag auf den Lofoten war eine kleine Wanderung auf den &lt;em&gt;Reinebringen&lt;/em&gt; geplant. Der Wanderweg führte von der Küste auf den sich bemerkenswert steil aus dem Wasser erhebenden Gipfel. Bei frisch gekochtem Bialetti-Gipfel-Espresso genossen wir die Aussicht auf die Postkartenmotive der Südlofoten. Im Herbst sind die Grashänge zwar nicht mehr so kitschig-grün; die Mischung aus Bergen, Fjorden und bunten Fischerhäusern bleibt nach wie vor beeindruckend.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_0805_DSC_0299.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_0805_DSC_0299-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1014_DSC00381.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1014_DSC00381-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1023_DSC00384.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1023_DSC00384-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1032_DSC_0006.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1032_DSC_0006-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1049_DSC00388.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1049_DSC00388-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1103_DSC_0011.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1103_DSC_0011-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1109_DSC00393.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1109_DSC00393-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1113_DSC_0017.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1113_DSC_0017-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1139_DSC_0024.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1139_DSC_0024-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1320_DSC_0029.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1320_DSC_0029-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1331_DSC_0036.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1331_DSC_0036-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1338_DSC_0044.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1338_DSC_0044-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1546_DSC00413.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1546_DSC00413-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1600_DSC00424.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1600_DSC00424-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_1603_DSC_0058 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_1603_DSC_0058 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_2208_DSC00438.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_2208_DSC00438-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_2212_DSC00439.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_2212_DSC00439-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link reinebringen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141012_2222_DSC00445.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;reinebringen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141012_2222_DSC00445-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.reinebringen').colorbox({rel: '.reinebringen', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Tag fuhren wir in aller Frühe mit einer kleinen Passagierfähre von Reine in den Kirkefjord um von dort in das ca. fünfzehn Kilometer entfernte Fredvang zu wandern. Noch in der Dämmerung stiegen wir über den ersten Sattel von dem wir die ersten Strahlen der Morgensonne erblickten. Auf superweichen Moosteppichen nahmen wir eine kleine Stärkung zu uns, bevor wir uns wieder auf den Weg machten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz vor Fredvang begab ich mich noch alleine auf einen kurzen Abstecher nach Kvalvika. Diese faszinierende Bucht bietet  klares, türkises Wasser und Sandstrände. Wäre es 25 Grad wärmer könnte man meinen, man wäre in der Karibik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pünktlich traf ich wieder zur Gruppe und wir standen mehr als rechtzeitig an der Bushaltestelle in Fredvang, um auf den Bus zu warten, der uns wieder zu unserer Unterkunft bringen sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir mussten feststellen, dass der Busservice bereits auf einen Winterfahrplan umgestellt hatte und in absehbarer Zeit kein Bus mehr kommen sollte. Zum Glück wurden die Mädels in der Gruppe ziemlich schnell per Anhalter mitgenommen und konnten schon zum einkaufen. Stefan und ich hingegen hatten bereits zwei Drittel der Strecke im Regen zurückgejoggt, bis sich ein junger Norweger uns erbarmte.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0631_DSC_0095 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0631_DSC_0095 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0649_DSC_0102 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0649_DSC_0102 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0716_DSC00458.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0716_DSC00458-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0729_DSC_0109 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0729_DSC_0109 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0808_DSC00476.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0808_DSC00476-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0819_DSC00488.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0819_DSC00488-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0823_DSC00495.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0823_DSC00495-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0945_DSC_0167 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0945_DSC_0167 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_0959_DSC00503.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_0959_DSC00503-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1018_DSC00514.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1018_DSC00514-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1032_DSC00525.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1032_DSC00525-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1352_DSC_0244 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1352_DSC_0244 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1440_DSC00682.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1440_DSC00682-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1456_DSC00699.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1456_DSC00699-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1507_DSC00702.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1507_DSC00702-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1530_DSC00703.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1530_DSC00703-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1602_DSC_0258 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1602_DSC_0258 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1659_DSC00708.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1659_DSC00708-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1710_DSC_0289 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1710_DSC_0289 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1713_DSC_0296 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1713_DSC_0296 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141013_1718_DSC_0305 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141013_1718_DSC_0305 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link fredvang &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141014_0909_DSC_0309.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;fredvang&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141014_0909_DSC_0309-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.fredvang').colorbox({rel: '.fredvang', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;svolvr-und-nkstra&quot;&gt;Svolvær und Nøksætra&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unser nächstes Ziel war Svolvær, eine Stadt im Zentrum der Lofoten. Von dort marschierten wir auf die Nøksætra, einer Selbstversorgerhütte des DNT, uns alle fragend, warum wir uns das eigentlich antun, wo wir doch einfach einen zweite Nacht in der Unterkunft in Svolvær bleiben hätten können, die wir für den nächsten Tag gebucht hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um es kurz zu machen: wir hätten es bereut.
Die Hütte liegt an einem Gebirgssee, ist noch keine zwei Jahre alt, sehr gemütlich und perfekt ausgestattet. Noch besser: durch die Berge war der Ort vollständig von jeglicher Lichtverschmutzung abgeschottet und wir konnten bei Mitternachtssuppe die Nordlichter vom Fenster aus beobachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anders als in Trondheim war diesmal die intensiv-grüne Farbe nicht nur auf dem Foto ersichtlich, sondern es war ganz im Gegenteil unmöglich, dieses einmalige Schauspiel angemessen festzuhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Morgen bekamen wir Besuch von den Hüttenwarten. Per Helikopter wurde in großen Netzen neues Brennholz eingeflogen und wir halfen, dieses einzulagern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend stiegen wir zurück nach Svolvær ab um dort unsere letzte Unterkunft zu beziehen. Die Rückreise erfolgte zunächst per Schnellbot nach Bodø. Von kommt man mit einer zehnstündigen Zugreise zurück nach Trondheim.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141014_0909_DSC_0309.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141014_0909_DSC_0309-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141014_1726_DSC00727.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141014_1726_DSC00727-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141014_1957_DSC00737.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141014_1957_DSC00737-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141014_2000_DSC00739.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141014_2000_DSC00739-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_0001_DSC_0017 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_0001_DSC_0017 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_0008_DSC_0023 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_0008_DSC_0023 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_0014_DSC_0026 (2).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_0014_DSC_0026 (2)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_0035_DSC_0057 (3).jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_0035_DSC_0057 (3)-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_0854_DSC00742.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_0854_DSC00742-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_1323_DSC00760.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_1323_DSC00760-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_1329_DSC00764.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_1329_DSC00764-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_1330_DSC00767.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_1330_DSC00767-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link svolvaer &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-16_lofoten/20141015_1332_DSC00773.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;svolvaer&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-16_lofoten/20141015_1332_DSC00773-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.svolvaer').colorbox({rel: '.svolvaer', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/10/18/lofoten</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/10/18/lofoten</guid>
                <pubDate>Sat, 18 Oct 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Syltraversen</title>
                <description>&lt;p&gt;Vergangenes Wochenende zog es uns an die schwedische Grenze um dort die Syltraversen zu gehen. Dort übernachteten wir in der Nedalshytta, einer (zu dieser Jahreszeit)                   Selbstversorgerhütte des DNT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus den Erfahrungen von der letzten Tour gelernt, haben wir     den Spieß diesmal umgedreht: wir kochten Rentierragout,         während uns die Norweginnen neidisch zuschauten.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Morgengrauen zogen wir am nächsten Tag durch an Mittelerde und Rohan erinnernde Landschaften los. Bald überquerten wir die schwedische Grenze. Die Sonnenstrahlen der aufgehenden Sonne spiegelten sich in den zahlreichen Seen. Ein Blick in Richtung Gipfel offenbarte aber bereits, was uns erwarten sollte: Alles hing in einer dichten Nebelwolke, die keine Anstalten machte, weiterziehen zu wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je höher wir stiegen, desto kälter, windiger und nebliger wurde es. Neuschneefelder waren auch schon anzutreffen. 
Die Kraxelei führte uns den Grat der Bergkette entlang. Orkanartige Böen erschwerten das Vorankommen, da man kaum noch aufrecht stehen konnte. Nachdem wir uns ziemlich weit vorangekämpft hatten, beschlossen wir an einer besonders exponierten Stelle kurz vor dem Gipfel umzukehren - und stiegen stattdessen über eine Bergflanke wieder ins Tal ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort wartete natürlich auch wieder besseres Wetter auf uns und wir marschierten die letzten Kilometer in der Abendsonne zurück zur Hütte.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00193.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00193-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00195.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00195-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00202.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00202-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00214.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00214-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00217.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00217-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00220.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00220-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00232.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00232-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00233.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00233-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00235.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00235-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00237.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00237-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00238.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00238-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00239.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00239-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00241.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00241-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00244.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00244-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00251.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00251-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00254.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00254-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00257.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00257-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sylan &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00261.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sylan&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/08_sylan/DSC00261-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.sylan').colorbox({rel: '.sylan', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/10/08/sylan</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/10/08/sylan</guid>
                <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Herbst in Trondheim</title>
                <description>&lt;p&gt;Es wird Herbst in Trondheim. Die inzwischen wunderschön verfärbten Laubbäume leuchten golden in der Herbstsonne und verbreiten den charakteristischen Geruch von Herbstlaub. Ich genieße die noch immer recht sonnigen, dafür aber jetzt schon deutlich kürzer werdenden Tage. Meist geht ein recht kalter Wind.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier sind einige Eindrücke von Trondheim und unserem Campus:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;500&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/l2C1A-TuMEw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;fotos-der-letzten-wochen&quot;&gt;Fotos der letzten Wochen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hier sind noch ein paar Fotos von Ausflügen der letzten Wochen, die es nicht in einen eigenen Blogbeitrag geschafft haben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;Sonvasskoia&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eigentlich einer meiner ersten Cabin-Trips. Nachdem man sich (wieder mal) die letzten Meter durch den Sumpf gekämpft hat, erreicht man eine wunderschön an einem See gelegene Hütte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir dort einen gemütlichen Abend mit Kochen und Kartenspielen verbracht hatten, gingen wir den nächsten Tag ebenfalls eher gemütlich an. Die einzige Challenge: einen der einzigen beiden Züge am Bahnhof von Guda (in the middle of nowhere) zu erreichen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0432.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0432-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0440.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0440-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0445.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0445-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0452.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0452-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0456.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0456-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0458.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0458-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0472.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0472-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0476.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0476-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link sonvasskoia &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0482.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;sonvasskoia&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/01_sonvass/DSC_0482-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.sonvasskoia').colorbox({rel: '.sonvasskoia', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;munkholmen&quot;&gt;Munkholmen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Munkholmen ist eine kleine Insel im Trondheimsfjord und ein heutzutage ein beliebtes Ausflugsziel. In der Vergangenheit hat die Insel schon alle möglichen Funktionen erfüllt. Angefangen als Kloster, wurde sie in eine Festung umgewandelt, später in ein Gefängnis, daraufhin wieder in eine Festung, bis sie im zweiten Weltkrieg von den Nazis besetzt und als Verteidigungsanlage benutzt wurde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonderheiten:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;es gibt einen Badestrand. Der Fjord ist aber schon saukalt…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;es gibt ein Café, in dem man sich (zwar zu stolzen Preisen) Waffeln selber machen kann. Wenn man aber einfach die doppelte Menge Teig nimmt, stimmt das Preis/Leistungsverhältnis wieder.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link munkolmen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00793.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;munkolmen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00793-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link munkolmen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00803.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;munkolmen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00803-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link munkolmen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00807.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;munkolmen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00807-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link munkolmen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00811.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;munkolmen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00811-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link munkolmen &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00814.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;munkolmen&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/03_munkolmen/DSC00814-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.munkolmen').colorbox({rel: '.munkolmen', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;merker&quot;&gt;Meråker&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Meråker liegt im Stjørdal etwa eine gute Stunde nördlich von Trondheim. Von dort bestiegen wir als gemütliche Tagestour den Fonnfjellet. 
Am Gipfel hissten wir ehrenhaft die Norwegenflagge, die mehr schlecht als recht auf dem Steinmandl befestigt war. Beim Abstieg gabs mal wieder eine kurze Abkühlung im Gebirgssee.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6745.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6745-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6752.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6752-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6755.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6755-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6764.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6764-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6770.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6770-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6798.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6798-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6809.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6809-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6810.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6810-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6814.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6814-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6821.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6821-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6824.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6824-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6825.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6825-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6854.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6854-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6862.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6862-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link meraker &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6866.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;meraker&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/06_meraker/IMG_6866-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.meraker').colorbox({rel: '.meraker', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;rafting-im-rondane-nationalpark&quot;&gt;Rafting im Rondane-Nationalpark&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein Sonderangebot zum Saisonabschluss ausnutzend, fuhren wir zu zehnt ins ca. 250km südlich von Trondheim gelegene Otta. Dort übernachteten wir auf dem zum &lt;em&gt;Sjoa-Raftingcenter&lt;/em&gt; gehörenden Campingplatz in einem Lavvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Fluss Sjoa gilt als einer der besten Wildwasserflüsse in Norwegen. Trotz eines relativ niedrigen Wasserstands hatten wir viel Spaß!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am nächsten Tag stand der Rondane-Nationalpark auf unserem Programm. Der Nationalpark ist neben Dovrefjell und Jotunheimen eines der wenigen Gebiete mit Gipfeln über 2000m und unsere Wanderung verlief wieder einmal vollständig über der Baumgrenze.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140919_1905_2.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140919_1905_2-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140919_2249_3.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140919_2249_3-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0609_15.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0609_15-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0611_16.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0611_16-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0611_21.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0611_21-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0636_29.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0636_29-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0636_30.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0636_30-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0636_32.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0636_32-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0651_38.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0651_38-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0740_41.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0740_41-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0744_43.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0744_43-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0745_46.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0745_46-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0745_47.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140920_0745_47-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_0823_51.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_0823_51-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1225_53.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1225_53-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1307_55.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1307_55-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1519_59.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1519_59-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link rondane &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1702_61.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;rondane&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-10-08_diverse/07_rafting/20140921_1702_61-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.rondane').colorbox({rel: '.rondane', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/10/08/diverses</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/10/08/diverses</guid>
                <pubDate>Wed, 08 Oct 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Von Ninjas, LARPs und Quidditch...</title>
                <description>&lt;p&gt;In verschiedenen Vorträgen während der Orientierungswoche wurde uns versucht, die Eigentheiten der Norweger näher zu bringen. Das klang im Großen und Ganzen jedoch eher wie eine Selbstreflexion. Die Meisten Dinge hätte man wohl auch in einem Vortrag über die Deutschen gehört. Skepsis gegenüber Fremdem. Das “Maximum-distance”-Prinzip beim Besetzten von öffentlichen Verkehrsmitteln. Beschwerden über das Wetter. Eigenartiges Essen, usw&lt;!--more--&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was mir jedoch nach mehreren Wochen immer wieder auffällt ist eine Vorliebe für merkwürdige Spiele. Das fing bereits während der Orientierungswoche an. Hielt man sich gegen Abend auf dem Gelände des Moholt-Studentenwohnheims auf, so begenetem einem mit Toga (bzw. Betttüchern) bekleidete Studenten. Gleichzeitig waren Volksfestartig verschiedene Spiele wie eiene Seifenrutsche aufgebaut, an denen alle mit Begeisterung teilnahmen. Auf Nachfrage erfuhren wir, dass dies die “Einführungsparty” für
die Ingenieurs-Erstsemester sei. Etwas härter hat es die Maschinenbaustudenten getroffen: Diese mussten gefesselt und geknebelt durch das gesamte Uni-Hauptgebäude robben und dabei eine M8-Mutter mit dem Mund von einer Seite des Gebäudes auf die andere bugsieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kürzlich war ich an einem normalen Wochentag mit dem Fahrrad unterwegs durch die Innenstadt. Während Touristen Fotos von den bunten Häusern im Bakklandet schossen, sah ich ab und zu immer wieder zwei männliche,
nur mit Unterhosen bekleidete Studenten wie wahnsinning durch die Straßen sprinten. Dabei waren beide an den Handgelenken aneinander gebunden, der eine hatte einen Schnuller im Mund, während der andere einen schwarzen Regenschrim dabei hatte. Den Zweck dieser Aktion habe ich bis heute nicht herausgefunden. Fakt ist, dass man sich so in München wohl in kürzester Zeit auf der Polizeiwache wiederfinden würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergangene Woche verbrachte ich einen gemütlichen Abend mit dem Quidditch-Team. Eine gewisse Affinität für Fantasy und LARPs (so genannte &lt;em&gt;Live Action Role Plays&lt;/em&gt;) ist wohl bei Leuten, die Quidditch spielen nicht weiter verwunderlich. So war das Appartment der Gastgeberin mit so ziemlich allen Harry-Potter Gadgets vollgestellt, die man sich vorstellen kann. Darüber hinaus durfte natürlich ein Modell von Minas Tirith und Arwens Amulett nicht fehlen. In der Ecke standen das LARP-Schwert, 
-Schild und Kettenhemd ihres Freundes. Während wir als Schnatz verzierte Muffins aßen,
berichteten die Norweger von ihrer Schule in Oslo. Bereits dort gab es ein Quidditch-Team und es sei dort außerdem gängig, an dem “Ninja”-Spiel teilzunehmen. Etwa ein Drittel der Schüler, also ca. 200 nehmen daran teil. Dabei bekommt jeder zufällig einen Namen zugeteilt. Ziel des Spiels ist, die andere Person “umzubringen”. Dies ist möglich durch symbolisches
    (1) mit einer Tüte ersticken,
    (2) vergiften (man muss seinem Opfer einen Bitterstoff ins Essen kippen),
    (3) das Haus anzünden, während sich die Person darin befindet. (Das Haus mit rotem Faden umwickeln).
Witz bei der Sache ist, dass man die Person nicht unbedingt kennt, und somit die Person zunächst stalken muss um den Wohnort und Gewohnheiten herauszufinden. Dabei ist es gängige Praxis sein Facebook-Profilbild auf das einer anderen Person zu ändern, um die “Ninjas” auf eine falsche Fährte zu locken. Das Spiel wird so ernst genommen, dass man schon mal Überwachungskameras und Bewegungsmelder rund um sein
Haus installiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier sind noch ein paar Fotos vom Quidditch-Training:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link quidditch &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-19_games/05_quidditch/10637884_10152350827962444_39762091_n.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;quidditch&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-19_games/05_quidditch/10637884_10152350827962444_39762091_n-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link quidditch &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-19_games/05_quidditch/10682134_10152350827957444_1055560390_n.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;quidditch&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-19_games/05_quidditch/10682134_10152350827957444_1055560390_n-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link quidditch &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-19_games/05_quidditch/10685273_10152350828172444_387889652_n.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;quidditch&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-19_games/05_quidditch/10685273_10152350828172444_387889652_n-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.quidditch').colorbox({rel: '.quidditch', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/09/30/games</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/09/30/games</guid>
                <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Biwaktour im Dovrefjell</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;part-i---die-anreise&quot;&gt;Part I - Die Anreise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Freitagmittag, schönstes Wetter: Gut gelaunt rollen wir mit den Fahrrädern vom Studentenwohnheim hinunter zum Bahnhof. Mit gezückter Kreditkarte marschieren wir zum Ticket-Automaten um einen Fahrschein nach Kongsvoll zu lösen. Doch dort erwartet uns eine Überraschung: der Zug ist ausverkauft. Das sei normal, meinen sie beim Kundenservice, es sei schließlich Wochenende. Auch im nächsten Zug, ca. zwei Stunden später, sei nichts mehr frei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir beginnen Alternativen zu abzuwägen. &lt;!--more--&gt; Hierbleiben? – Angesichts des Wetters kaum eine Option. Anfahrt im Kofferraum von Benis Auto? – schon etwas riskant. Der Nachtzug? – schon eher. Um es kurz zu machen: Dank Benis Verhandlungsgeschick und einem halbwegs kooperativen Schaffner schaffen wir es schließlich, Restplätze in der Spielecke des Nachmittagszugs zu bekommen. Während wir uns auf viel zu kleine Bänkchen zwängen kommen von Zeit zu Zeit immer wieder Eltern vorbei, die hoffen ihre
Bälger dort abstellen zu können um endlich ihre Ruhe zu haben – um dann das Abteil von einer Horde Studenten in Beschlag genommen zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-ii---der-aufstieg&quot;&gt;Part II - Der Aufstieg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gegen sechs Uhr abends kommen wir in Kongsvoll an. Der “Ort” besteht eigentlich nur aus einem Bahnhof. Man sieht, es ist Herbst geworden. Ein wohliger Duft von Herbstlaub hat sich ausgebreitet. Das ganze Tal glüht golden angesichts der bunten Blätter und der Abendsonne. Wir haben ca. fünf Stunden Aufstieg bis zur Reinheim-Hütte vor uns. Der Weg führt uns zunächst relativ steil durch den Laubwald, bis wir ziemlich bald die Baumgrenze erreichen. Von dort führt uns der Pfad einem Bachlauf
folgend durch eine Hochebene. Am Horizont lässt sich bereits der Snøhetta (2286m) erkennen, während die Abendsonne langsam dem Mond weicht. Die Nacht ist sternklar und gegen elf Uhr tauchen die ersten Nordlichter auf und erzeugen eine ganz besondere Atmosphäre – Das ist das Norwegen, wie ich es mir vorgestellt habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gegen Mitternacht kommen wir an der Hütte an. Das Haupthaus ist von einer 20-köpfigen Outdoor-Gruppe in Beschlag genommen. Im Nebengebäude sind aber noch genügend Schlafplätze für uns vorhanden. Um die anderen Gäste nicht zu stören beschließen wir unseren Couscous draußen zuzubereiten. Schnell ist der Trangia aufgebaut und schon brutzeln Bacon, Zwiebel und Karotten auf dem Gasbrenner. Hinter der Hütte leuchten die verbleibenden Schneefelder des Snøhetta-Gletschers im Mondlicht.
Eigentlich, überlegen wir, wäre diese Nacht doch zu perfekt, mal wieder etwas Unsinniges zu tun. Ziemlich bald sind wir uns einig und machen uns nach einer ordentlichen Stärkung wieder auf den Weg.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00001.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00001-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00002.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00002-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00005-Bearbeitet.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00005-Bearbeitet-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00009.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00009-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00012.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00012-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00015.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00015-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00016.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00016-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00022.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00022-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00034.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00034-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.dovre01').colorbox({rel: '.dovre01', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-iii---der-gipfel&quot;&gt;Part III - Der Gipfel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Weitere vier Stunden marschieren wir durch die Nacht. Der Mond scheint so hell, dass wir die Stirnlampen die meiste Zeit ausgeschaltet haben. Gegen drei Uhr Nachts ist die Nordlichteraktivität am höchsten. Ein G3-Sonnensturm hat die Erde erreicht. Gebannt beobachten wir, wie weiß-grünliche Schwaden über die Berggipfel ziehen und am Nachthimmel pulsieren. Nach weiteren zwei Stunden erreichen wir den Gipfel. Alles ist noch dunkel, in nordöstlicher Richtung lässt sich aber
schon ein schwacher Schimmer der Sonne erahnen. Die Temperatur am Gipfel liegt schon deutlich unter dem Gefrierpunkt. Wir wickeln uns in unsere Schlafsäcke ein, kochen Kaffee und warten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Sonnenaufgang dort oben ist einfach atemberaubend. Der Snøhetta ist der höchste Gipfel in Norwegen außerhalb von Jotunheimen, so dass man eine gigantische Fernsicht hat. Beeindruckend sind auch die vereinzelten Wolken, die wie Wattebäusche über die Bergrücken entlangziehen um sich dann aufzulösen. Durch die Sonne wird es schon bald sehr viel wärmer und wir machen uns wieder an den Abstieg zur Hütte um uns dort auszuruhen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00036.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00036-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00039.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00039-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00045.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00045-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00047.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00047-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00052.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00052-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00056.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00056-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00058.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00058-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00059.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00059-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00060.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00060-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00063.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00063-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00065.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00065-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00073.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00073-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00075.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00075-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00081.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00081-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00082.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00082-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00084.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00084-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00088.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00088-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00092.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00092-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00094.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00094-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00095.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00095-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00098.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00098-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00100.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00100-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.dovre02').colorbox({rel: '.dovre02', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-iv---the-breaking-of-the-fellowship&quot;&gt;Part IV - The breaking of the Fellowship&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein Teil der Gruppe beschließt gleich am Samstagabend wieder nach Trondheim zurückzufahren. Auch hartnäckiges Zureden kann Yvan, den Schweizer im Bunde, nicht davon abbringen. Ihn plagt ein schlechtes Gewissen wegen seiner Masterarbeit. Wenn er nur wüsste, was ihm am nächsten Tag entgehen wird… Stattdessen beschließt er, den gesamten (durchaus steinigen) Weg nach Snøheim barfuß zurückzulegen. Von dort gibt es einen Shuttlebus nach Hjerkinn, das wieder halbwegs in der
Zivilisation liegt. Ich bleibe mit einem Niederländer, Rowan, an der Hütte, mit dem Ziel noch zwei weitere
Tage im Dovrefjell zu verbringen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-v---motdalshytta-und-das-rentier&quot;&gt;Part V - Åmotdalshytta und das Rentier&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nach einem kurzen Nickerchen in der Sonne machen wir uns zur Åmotdalshytta auf. Da es nach einem sehr kurzen Regenschauer wieder aufklar, beschließen wir die Nacht draußen zu schlafen, aber drinnen zu kochen. Die Hütte extrem gemütlich und hervorragend ausgestattet. Als wir die Küche betreten ist dort eine Gruppe von Norwegerinnen zu Gange, ein ziemlich dekadentes Menü zuzubereiten. Es gibt Rentiersteaks, dazu Kartoffelpüree, Pilze, Bacon, Rotwein und eine Nachspeise aus karamellisierten
Äpfeln. Etwas beschämt machen wir uns daran unsere Fertignudeln in einen Topf zu kippen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann beim Anbendessen, die große Neuigkeit: Ein Jäger sei gerade zur Hütte zurückgekehrt und habe ein Rentier geschossen. Alle Hüttengäste begeben sich nach draußen um das Geweih zu bewundern – ein wahres Prachtexemplar. Es kommt noch besser: Er leide unter Knieproblemen und könne das Fleisch nicht selbst nach Hause tragen. Jeder der hier sei, könne sich bedienen und Fleisch mit nach Hause nehmen. Das lassen wir uns natürlich nicht zweimal sagen. Ich bekomme den Schlegel ab. Die drei 
Kilo mehr im Rucksack sind deutlich spürbar, aber was nimmt man nicht alles auf sich für gutes Essen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Abend verbringen wir am Lagerfeuer. Der Jäger grillt einige Rentierfleisch-Streifen, die mit Salz und Pfeffer gewürzt ein einmaliges Geschmackserlebnis abgeben. Die Norweger unterhalten sich über Dialekte, kommen aber nicht überein, wie man “Trondheim” jetzt tatsächlich auszusprechen habe. Gegen Mitternacht ist allgemeine Bettruhe und wir verkriechen uns in unseren Biwaksack.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00101.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00101-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00103.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00103-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00105.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00105-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00106.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00106-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00110.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00110-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00111.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00111-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00112.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00112-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre03 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00115.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre03&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00115-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.dovre03').colorbox({rel: '.dovre03', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-vi---2000m-traverse&quot;&gt;Part VI - 2000m Traverse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das anhaltend gute Wetter verleitet uns dazu, nicht den direkten Weg nach Snøheim zurück einzuschlagen, sondern den Umweg über eine Bergkette zu nehmen. Der Weg führt zunächst im Tal an Gebirgsseen entlang, bis wir irgendwann weglos durch eine Felswüste wandern. Der Hang ist ziemlich steil und durch Kraxeln von Fels zu Fels kommen wir nur langsam voran. Schließlich erreichen wir aber den Grat und werden durch einen gewaltigen Ausblick auf Gletscher und ferne Gebirgszüge belohnt. Weiter dem
Höhenzug folgend gelangen wir auf den “Storstygge Svånåtinden” (2209m). Von dort führt uns eine (mit schwerem Rucksack nicht zu unterschätzende) Kletterei wieder talwärts. Da es schon dämmrig wird, beschließen wir nicht mehr bis nach Snøheim zu laufen, sondern eine weiter Nacht zu biwakieren und schlagen unser Lager in der Nähe eines Sees auf.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00116.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00116-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00117.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00117-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00118.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00118-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00125.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00125-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00127.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00127-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00128.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00128-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00130.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00130-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00131.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00131-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00137.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00137-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00138.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00138-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00139.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00139-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00140.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00140-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00141.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00141-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00146.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00146-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link dovre04 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-09-12_dovre/DSC00147.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;dovre04&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-09-12_dovre/DSC00147-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.dovre04').colorbox({rel: '.dovre04', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

&lt;h2 id=&quot;part-vii---rckkehr&quot;&gt;Part VII - Rückkehr&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Am nächsten Morgen brechen wir nach einer erholsamen Nacht endlich nach Snøheim auf. Die Strecke ist nicht mehr so lang wie wir erwartet haben und nach etwa zwei Stunden erreichen wir auch schon die Hütte. Diese Unterkunft ist das ultramoderne Prunkstück des DNT. Wenn auch nicht ganz so gemütlich wie die Åmotdalshytta am Tag zuvor, hat man es hier geschafft, trotz der Größe noch ein bisschen den Charme einer Berghütte zu erhalten. Wir setzten uns in die Sonne und trinken Kaffee, während
wir auf den Bus warten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Shuttlebus bringt uns nach Hjerkinn, das ebenso wie Kongsvoll, nicht aus wesentlich mehr als einem Bahnhof besteht. Da wir noch über zwei Stunden auf den Zug warten müssen, versuchen wir zu hitchhiken. Nachdem auf der E6, der so genannten “Hauptverkehrsader durch Norwegen” innerhalb von einer dreiviertel Stunde gerade einmal gute zehn Autos passieren, von denen keines anhält, dafür aber uns eines ärgerlich anhupt, geben wir gelangweilt auf und setzen uns an den Bahnhof. Wie wir später
erfahren werden, war der andere Teil der Gruppe in dieser Hinsicht erfolgreicher. Den Wochenendverkehr nutzend, schafften sie es, innerhalb von nur zwanzig Minuten eine Mitfahrgelegenheit zu bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück in Trondheim werden wir vom Rest der Gruppe gleich mit Karottenkuchen empfangen, tauschen die Erlebnisse des Wochenendes aus und planen ein gemeinsames Abendessen. Mit Rentierbraten, versteht sich!&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/09/17/dovrefjell</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/09/17/dovrefjell</guid>
                <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Semesterstart und Cabin-Trip</title>
                <description>&lt;h2 id=&quot;uni---das-semester-beginnt&quot;&gt;Uni - das Semester beginnt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In der letzten Woche hat das Semester offiziell begonnen und ich habe die ersten Lehrveranstaltungen besucht. Da ich hier nur Master-Vorlesungen belege, sind die Gruppengrößen angenehm klein (fast wie in einer Bioinformatik-Vorlesung…). Außerdem habe ich den Eindruck, dass hier viel mehr Wert darauf gelegt wird, sich Inhalte selbst zu erarbeiten. &lt;!--more--&gt; Zu jeder Vorlesung werden ergänzend aktuelle Paper bereitgestellt, die man ergänzend zu den Vorlesungefolien durcharbeiten muss.
Dennoch sollte sich für mich der Aufwand in Grenzen halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier ist noch der Image-Film der NTNU. Kurz und prägnant ohne unnötiges Gelaber. Nach dieser Werbung kann man nur die höchsten Erwartungen an diese Universität haben:&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;400&quot; height=&quot;280&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/Rv-4ZQ8dFYM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;sportvereine---die-qual-der-wahl&quot;&gt;Sportvereine - Die Qual der Wahl&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quidditch - das muss man schon mal ausprobieren. Das habe ich mir gedacht und gleich am Montag bei strömendem Regen das Training besucht. Passenderweise wird das gleich auf einer Wiese vor dem “Hogwarts”-Hauptgebäude gespielt, so dass gleich die richtige Stimmung aufkommt. Gespielt wird mit zwei Treibern, mindestens zwei Jägern und einem Torhüter. Wenn genügend Leute da sind, kann man auch mit Suchern und einem Schnatz spielen. Am Anfang ist es zwar etwas komisch immer
mit einem Besen zwischen den Füßen herumzurennen, aber das Spiel macht einen Heidenspaß und ich werde dort sicher noch das ein oder andere mal vorbeischauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Orienteriungslauf habe ich es bis jetzt nur einmal geschafft vorbeizuschauen - es gibt einfach zu viele Möglichkeiten hier! Nächste Woche ist allerdings eine größere Kennenlernveranstaltung auf der &lt;em&gt;Studenterhytta&lt;/em&gt;, wo man auch als Neuling gleich mal bei einem richtigen Orientierungslauf mitmachen kann.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sonstige-ausflge&quot;&gt;sonstige Ausflüge&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;letzten Sonntag war die letzte Aktivität der Orientierungswoche - eine Kanufahrt auf dem &lt;em&gt;Nidelven&lt;/em&gt;. Dabei sieht man die Stadt nochmal aus einer ganz anderen Perspektive. Ich war lange der Überzeugung, dass es unmöglich ist, ein Kanu zum Kentern zu bringen: das stimmt nicht! Wir haben es am Ende tatsächlich irgendwie fertig gebracht. Aufgrund des Regens machte das aber auch keinen großen Unterschied mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem haben wir noch einen kleinen Ausflug nach &lt;em&gt;Brekstad&lt;/em&gt; unternommen, das ist eine Halbinsel am Rande des Trondheimsfjord und ist wunderbar mit dem Boot erreichbar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;der-erste-cabin-trip---einfach-genial&quot;&gt;der erste Cabin Trip - einfach genial!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Über das vergangene Wochenende sind wir in einer Gruppe von neun Leuten endlich für den ersten Cabin-Trip aufgebrochen. 
Unser Ziel war &lt;em&gt;Trollheimen&lt;/em&gt;, ein Gebiet ca. zwei Stunden südlich von Trondheim, das mit Gipfeln um die 1600m schon einiges zu bieten hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir übernachteten in den Selbstversorgerhütten des NTNUI, die mit ca. 4€/Übernachtung extrem günstig sind. Ansonsten sind die Hütten relativ gut ausgestattet und extrem gemütlich. Die Rundtour war auch ein Vorschlag der &lt;em&gt;koienegruppa&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der “Weg” sah dann allerdings etwas anders aus als erwartet. Anstatt auf einem markieren Wanderweg ging es weglos durch den Sumpf (davon gibt es übrigens mehr als genug in Norwegen). So kamen wir am Anfang nur sehr langsam voran und wären an der 30km Etappe sicher gescheitert, wenn wir nicht später doch noch auf einen Kiesweg gekommen wären, auf dem wir dann endlich etwas Strecke machen konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwas klüger durch die Erfahrungen vom Vortag, planten wir die zweite Etappe etwas um, so dass wir größtenteils auf markierten Wanderwegen gehen konnten. Praktischerweise kamen wir so auch an einer bewirtschafteten Hütte des DNT vorbei, wo wir uns mit hausgemachten Pancakes und Kuchen stärken konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Landschaftlich sind die Berge dort einfach gigantisch. Alles ist viel ruhiger und weitläufiger als bei uns. Während des ganzen Wochenendes sind uns nur eine Handvoll Leute begegnet. Trotz der niedrigen Höhe ist man bereits in einem sehr alpinen Gelände unterwegs, da die Baumgrenze schon bei 500m liegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Teil der Gruppe stieg bereits am Sonntag wieder zum Auto ab, so dass wir nur noch zu fünft auf die nächste Hütte, der Kamtjønnkoia, aufstiegen. Diese liegt in einem Talkessel an einem wunderschönen Gebirgssee. Sie wurde ursprünglich von Forschern gebaut und es ist noch ein Hüttenbuch mit den orinalen Aufzeichnungen aus dem Jahre 1950 von Wissenschaftlern unter anderem aus Cambridge und Yale vorhanden, die die Norwegische Flora untersuchten.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00464.jpg&quot; title=&quot;Kanutour: die Altstadt aus einer anderen Perspektive.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00464-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00468.jpg&quot; title=&quot;Kanutour: die Altstadt aus einer anderen Perspektive.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00468-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00472.jpg&quot; title=&quot;Kanutour: die Altstadt aus einer anderen Perspektive.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00472-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00478.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00478-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00482.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00482-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00490.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00490-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00494.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00494-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00496.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00496-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00502.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00502-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00507.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00507-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00511.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00511-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00513.jpg&quot; title=&quot;Brekstad&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00513-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00521.jpg&quot; title=&quot;Der Gjeivilvatn, das Ziel unserer Hüttentour.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00521-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00523-2.jpg&quot; title=&quot;Der Gjeivilvatn, das Ziel unserer Hüttentour.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00523-2-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00524.jpg&quot; title=&quot;Der Gjeivilvatn, das Ziel unserer Hüttentour.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00524-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00527.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00527-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00531.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00531-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00542.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00542-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00546.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00546-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00549.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1. Erste Rentiersichtung.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00549-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00552.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00552-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00554.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00554-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00556.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00556-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00557.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00557-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00564.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00564-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00566.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 1. Endspurt zur Hütte. Wieder mal durch den Sumpf.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00566-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00572.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00572-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00576.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00576-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00580.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2. Einkehr bei der Jøldalshytta.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00580-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00587.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00587-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00591.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00591-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00596.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00596-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00603.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2. Auf der Skrikhøa.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00603-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00606.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2. Liegestuhl mit Ausblick.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00606-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00609.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2. Nächste Rentiersichtung.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00609-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00611.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2. Und noch mehr...&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00611-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00612.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00612-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00621.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00621-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00625.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00625-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00626.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00626-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00631.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00631-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00636.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00636-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00641.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00641-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00643.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00643-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00645.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00645-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00648.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00648-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00655.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00655-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/DSC00663.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/DSC00663-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-26_cabin-trips/kamtjonnkoia1.jpg&quot; title=&quot;Cabin Trip - Tag 2. Die Kamtjønnkoia.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-26_cabin-trips/kamtjonnkoia1-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.trondheim02').colorbox({rel: '.trondheim02', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/08/26/cabin-trips</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/08/26/cabin-trips</guid>
                <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Orientation Week</title>
                <description>&lt;p&gt;Seit gut einer Woche bin ich jetzt in Norwegen und momentan kann ich nur eins sagen: ich fühl mich hier sauwohl. 
Nach wie vor bin ich begeistert von der Wohnanlage. Durch den hohen Anteil an internationalen Studenten, die kurzen Wege und die gemütlichen Gemeinschaftsräume, ist es exterem einfach, sich abends gemütlich zu treffen und gemeinsam zu Kochen. Meistens gibt es Lachs&lt;!--more--&gt;, denn der ist frisch, gut und verhältnismäßig günstig. Im Wohnheim oder während der Orientierungswoche lernt man extrem schnell neue Leute kennen.
Mit Norwegern in Kontakt zu kommen ist hingegen relativ schwer. Ich hoffe jedoch dass sich dazu bei einem der Zahlreichen Sportvereine der NTNU eine Gelegenheit bietet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Angebot an Sportvereinen und sonstigen Studentenclubs ist hier einfach überwältigend. Der Sportverein der Universität, der NTNUI, ist mit über 10.000 Mitgliedern der größte Sportverein Norwegens und hat über 50 verschiedene Aktivitäten im Angebot. Von Orientierungslauf über Unterwasserugby bis hin zu &lt;a href=&quot;http://org.ntnu.no/rumpeldunk/english/&quot;&gt;Quidditch&lt;/a&gt; (NO: Rumpeldunk) kann man hier alles machen. 
Das Hauptgebäude sieht wohl nicht ganz umsonst so aus wie ein altes Schloss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch ansonsten ist hier alles bemerkenswert fortschrittlich. Dies fängt damit an, dass nahezu alles per Kreditkarte bezahlt wird. Die Waschmaschinen im Wohnheim kann man online reservieren und bekommt eine SMS-Benachrichtigung, wenn die Wäsche fertig ist. Mautgebühren werden ganz einfach und automatisch dem Fahrzeughalter in Rechnung gestellt und Zugtickets werden außschließlich im Internet verkauft. Das wäre in Deutschland (noch) undenkbar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;die-ersten-wanderungen&quot;&gt;Die ersten Wanderungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Letztes Wochenende war ich gleich zwei mal auf einer längeren Wanderung in den Hügeln rund um Trondheim. Am Samstag ging es in die &lt;em&gt;Bymarka&lt;/em&gt;, ein Gebiet, das gleich hinter Trondheim beginnt. Von dort hat man eine wunderbare Aussicht auf den Fjord und die Stadt. Dabei kamen wir auch an der &lt;em&gt;Studenterhytta&lt;/em&gt; vorbei. Das ist von Studenten betriebene Berghütte mit eine großen Gaststube, einer Sauna und einem Hot-Pool. Im Winter werde ich dort wohl öfters mal
vorbeischauen. An den zahlreichen Seen kann man auch hervorragend grillen und baden. Die Wassertemperatur ist sogar noch relativ angenehm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Sonntag fuhren wir mit Zug ein kleines Stück aus Tronheim heraus, um den &lt;em&gt;Vassfjellet&lt;/em&gt; zu besteigen. Am Wegrand findet man dort massenweise Multbeeren und Heidelbeeren.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;die-orientierungswoche&quot;&gt;Die Orientierungswoche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die NTNU betreibt einen nicht gerade kleinen Aufwand um ihre 2100 internationalen Studenten willkommen zu heißen. Eine ganze Woche lang wurde vom International Office ein straffes Programm an Outdooraktivitäten, Infoveranstaltungen und Spielen organisiert. Ein Highlight war unter anderem ein hochamüsanter Vortrag zweier Professoren über die Eigenheiten der Norweger.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;weitere-plne&quot;&gt;Weitere Pläne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dieses Wochenende sind noch die lezten Veranstaltungen der Orientierungswoche. Kommende Woche beginnen dann offiziell die Lehrveranstaltungen. Für nächstes Wochenende haben wir schon die erste Hüttentour organisiert, auf die ich mich schon unglaublich freue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beste Grüße aus dem hohen Norden,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gregor&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/10575253_447696105373547_8166941659889975738_o.jpg&quot; title=&quot;Die 2100 internationalen Studenten der NTNU.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/10575253_447696105373547_8166941659889975738_o-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00297.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka: Blick auf Trondheim&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00297-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00304.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00304-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00308.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00308-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00309.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00309-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00317.jpg&quot; title=&quot;Badesee #1&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00317-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00319.jpg&quot; title=&quot;Da könnte man fast fragen: &amp;quot;Wer hat&amp;apos;s erfunden?&amp;quot;. Ein Norwegischer Outdoor-Grill der Spitzenklasse.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00319-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00322.jpg&quot; title=&quot;Gråkallen (552m). Der höchste Punkt in unmittelbarer Umgebung von Trondheim.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00322-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00323.jpg&quot; title=&quot;Blick auf die &amp;quot;Studenterhytta&amp;quot; (rot).&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00323-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00326.jpg&quot; title=&quot;Badesee #2. Gemütliches Schwimmen in der Abendsonne.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00326-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00331.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassjellet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00331-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00336.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassfjellet: durch Wald und Moor.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00336-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00337.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassfjellet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00337-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00344.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassfjellet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00344-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00346.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassfjellet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00346-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00347.jpg&quot; title=&quot;Eine wohlverdiente Pause an der Vassfjellhytta.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00347-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00349.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassfjellet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00349-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00350.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassfjellet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00350-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00353.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Vassfjellet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00353-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00354.jpg&quot; title=&quot;Aussicht vom Vassfjellet (720m). Der Blick in Richtung Oppdal macht Lust auf mehr.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00354-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00362.jpg&quot; title=&quot;Ob man da baden kann?&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00362-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00363.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00363-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00365.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00365-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00367.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00367-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00368.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00368-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00372.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00372-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00377.jpg&quot; title=&quot;Ich bin für die nächsten Monate wieder Hardtail-Fahrer ;)&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00377-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00380.jpg&quot; title=&quot;Begrüßung der Austauschstudenten im Studentersamfundet.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00380-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00390.jpg&quot; title=&quot;7000 Erstsemester bei der Immatrikulationsfeier.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00390-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00396.jpg&quot; title=&quot;Der Direktor der NTNU bei der Begrüßungsrede.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00396-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00398.jpg&quot; title=&quot;Die NTNU sieht auch von hinten aus wie Hogwarts.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00398-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00405.jpg&quot; title=&quot;gemütlicher Ausflug an den nächsten Badesee.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00405-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00417.jpg&quot; title=&quot;Spielenachmittag bei der Christiansen Fortress.&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00417-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00413.jpg&quot; title=&quot;&amp;quot;Sack race is a sport that&amp;apos;s easy to learn but difficult to master&amp;quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00413-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00415.jpg&quot; title=&quot;&amp;quot;Sack race is   a sport that&amp;apos;s easy to learn but difficult to master&amp;quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00415-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00422.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00422-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00426.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00426-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00429-2.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00429-2-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00432.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00432-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00437.jpg&quot; title=&quot;Wanderung Bymarka&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00437-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00441.jpg&quot; title=&quot;Gastraum der Studenterhytta&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00441-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00443.jpg&quot; title=&quot;Blick auf den Fjord von Trondheim&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00443-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim02 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00445.jpg&quot; title=&quot;Blick auf den Fjord von Trondheim&quot; rel=&quot;trondheim02&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-15_trondheim-orientation/DSC00445-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.trondheim02').colorbox({rel: '.trondheim02', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/08/15/orientation-week</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/08/15/orientation-week</guid>
                <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Erste Eindrücke</title>
                <description>&lt;p&gt;Hei Hei!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorgestern bin ich nach einer problemlosen Reise über Kopenhagen in Trondheim angekommen. Praktischerweise habe ich im Flugzeug jemanden getroffen der mich mit dem Auto bis zum Studentenwohnheim in Moholt mitnehmen konnte. Die Wohnanlage in Moholt besteht aus einzelnen Backsteingebäuden, die in etwa vier Stockwerke hoch sind.
&lt;!--more--&gt;
In jedem Stockwerk sind zwei 4er-WGs untergebracht. Die Schlafzimmer sind recht spartanisch ausgestatted und haben im leeren Zustand ein bisschen den
Charme einer Gefängniszelle, das ließ sich aber mit einem kurzen Besuch bei Ikea schnell beheben. Die Küche ist dafür umso gemütlicher und unglaublich geräumig. Auch ansonsten gibt es dort alles was man braucht: Direkt auf dem Gelände befinden sich zwei Supermärkte, die auch Sonntags und bis Nachts um 11 Uhr geöffnet haben. Außerdem gibt es Waschsalons und ein “Activity House”. Was es damit auf sich hat werde ich im Laufe der nächsten Woche herausfinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Donnerstag konnte ich mit bei schönstem Wetter bei einem kleinen Stadtrundgang einen Überblick über Trondheim verschaffen. Von der “Kristiansten Fortress” hatte ich einen guten Blick über die Stadt. Von dort gings weiter in Richtung der Altstadt. Dieser Stadtteil hat mit den bunten Holzhäusern einen ganz besonderen Charme. Sehr beeindruckend ist auch das Haupgebäude der Universität, das etwas von einem alten Schloss hat.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;es-gibt-kein-schlechtes-wetter----nur-schlechte-kleidung&quot;&gt;Es gibt kein schlechtes Wetter – nur schlechte Kleidung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im Allgemeinen ist die Stadt sehr ruhig und sauber. Es ist auffällig wie viele Leute hier mit dem Fahrrad oder beim Joggen unterwegs sind, auch bei dem regnerischen Wetter am Mittwoch. Heute Abend steht eine Willkommensparty der “International Student Union” an und morgen werde ich die Hügel der &lt;em&gt;Bymarka&lt;/em&gt; erkunden. Kommenden Montag beginnt dann die Einführungswoche, auf die ich schon sehr gespannt bin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich werde berichten!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liebe Grüße, 
Gregor.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;gallery-list row&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00258.jpg&quot; title=&quot;der Gemeinschaftsraum meiner 4er-WG im Wohnheim&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00258-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00259.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00259-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00261.jpg&quot; title=&quot;mein Zimmer.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00261-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00264.jpg&quot; title=&quot;die Kristiansten Fortress. Von dort hat man einen guten Blick über die Stadt.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00264-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00265.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00265-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00266.jpg&quot; title=&quot;Blick über Trondheim.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00266-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00267.jpg&quot; title=&quot;Blick über Trondheim.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00267-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00268.jpg&quot; title=&quot;Blick über Trondheim.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00268-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00271.jpg&quot; title=&quot;Ein Fahrradlift. Angeblich der erste Europas.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00271-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00272.jpg&quot; title=&quot;Blick auf den Fluss Nidelva.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00272-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00273.jpg&quot; title=&quot;Das Postkartenfoto: die historischen Gebäude Trondheims.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00273-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00274.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00274-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00275.jpg&quot; title=&quot;Am Hafen.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00275-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00276.jpg&quot; title=&quot;Blick auf die andere Seite des Fjords.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00276-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00278.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00278-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00282.jpg&quot; title=&quot;Nidarosdomen&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00282-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00285.jpg&quot; title=&quot;Lichthof der NTNU.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00285-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00286.jpg&quot; title=&quot;Lichthof der NTNU.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00286-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00288-2.jpg&quot; title=&quot;Hauptgebäude der NTNU von außen.&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00288-2-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00290-2.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00290-2-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;col-md-3 col-sm-4 col-lg-2 col-xs-6&quot;&gt;
		&lt;a class=&quot;gallery-link trondheim01 &quot; href=&quot;/images/gallery/2014-08-08_trondheim/DSC00293-Bearbeitet.jpg&quot; title=&quot;&quot; rel=&quot;trondheim01&quot;&gt;&lt;img class=&quot;thumbnail&quot; src=&quot;/images/thumbs/2014-08-08_trondheim/DSC00293-Bearbeitet-thumb.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;/div&gt;
&lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;
$(document).ready(function(){$('.trondheim01').colorbox({rel: '.trondheim01', maxWidth: '90%', maxHeight: '90%'})});
&lt;/script&gt;

</description>
                <link>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/08/08/erste-eindruecke</link>
                <guid>http://ut.gregor-sturm.de/blog/norwegen/2014/08/08/erste-eindruecke</guid>
                <pubDate>Fri, 08 Aug 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        </item>


</channel>
</rss>
